疑因準時放工 打工仔上班1周被炒

【晴報專訊】香港人工時長，不少打工仔都要超時工作。有網民自稱找到一份文職工作，但上班1星期，疑因每日準時放工惹僱主不滿，結果遭辭退。有人力顧問指，各公司有不同文化，新人上班首兩星期，因經驗不足，一般不會給予太多工作。

試用期未過就被辭退，其實僱主及僱員也有損失。有打工仔指，早前找到一份新工，做文職工作，但上班1星期就被勸退，因僱主認為他工作沒有熱誠及準時下班。帖文指，「佢話我太早收工，新人應該付出多啲先學到嘢、學得快………其實啲工作又未到deadline，我都準備好趕deadline時會OT，但唔係預咗日日都要OT囉。」

部分人認為「東家唔打、打西家」；亦有人指「香港打工仔畀人剝削唔係新鮮事」，既然準時放工是不被接受，事主還是早走早着。

工作盡責有交代較重要

合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠指，每間公司的文化不同，部分員工完成工作便可離開；亦有些員工未到下班時間已「去定洗手間及執定袋」，反映他們對工作沒有歸屬感。「一般而言，新人返工半個月左右，因同事仍未上手，上司不會給予太多工作，要是已到下班時間，建議新人先問上司可有工作需要幫忙，如沒有的話便可離開。」

他續說，上司不一定以下屬是否準時下班而量度他們的工作量，反而會考慮他們是否準時完成工作、分清事情的緩急先後，以及有否盡責交代好工作。他建議應徵者在面試時可向僱主了解公司運作，上班初期多觀察同事的表現，以掌握公司運作情況。

企業請人需投放龐大資源

依依人力資源有限公司營運總監馬盛邦說，企業請人亦需投放龐大資源，要是認為對方不適合，早些決定終止合約也非壞事。「因為時間愈長，投入成本愈高，對公司及員工也不會有好處。」

馬又指，大部分僱主考慮新人是否適合，並不是「看他是否準時收工」，而是「他是否做到要求的工作」。「例如員工是否主動提供協助，在指定時間完成工作，以及與其他同事是否相處得來等。」

編輯：黎家榮

晴

有網民自稱

又到搵工季節

噉打政府公個班又噉準時收工嘅？

【晴報專訊】

成編嘢都係老作，唔好當人白痴

一星期冇所謂，即時搵過新工

未入post就估到邊份報紙

D 晴報作者既文章，有唔少連登仔都鍾意睇，可以邊睇邊鬧吓衰老闆同臭港女，就算作既都睇得好開心~

no paid work is need

Work work balance